【華為危機】唔只違反伊朗制裁令！ 路透：用離岸公司發展敍利亞業務

華為太子女兼副董事長孟晚舟於加拿大被捕，美國指控她透過香港公司星通技術（Skycom）違規與伊朗進行交易，華為一直否認公司與星通有關。不過路透社取得一系列文件顯示，指華為除了與星通的關係較早前了解的密切外，更透過一間毛里裘斯註冊的空殼公司「Canicula Holdings」在敍利亞發展業務，而敍利亞是另一個受美國及歐盟實施制裁的國家。

路透社取得文件顯示，敍利亞亦是美國受制裁的國家，但華為透過一間叫「Canicula Holdings」操控星通技術。文件指，華為在敍利亞的公司看似解散，但華為仍然在敍利亞透過不同公司繼續經營，當中包括華為科技有限公司及Canicula實業公司。Canicula直至2015年仍繼續在敍利亞開設辦公室。

路透社指，Canicula的客人囊括三大主要電訊業務，包括MTN敍利亞，該公司由南非MTN集團控制。南非MTN集團在敍利亞及伊朗都有電話業務，MTN亦在伊朗擁有聯營公司，名叫「MTN Irancell」，該公司亦是華為的客戶。路透社引述消息指，MTN曾建議華為建立星通伊朗分公司的公司架構。

路透社的文件顯示，華為的高層曾經獲委任的星通伊朗分部經理，最少三名有中文名的人士同時擁有華為及星通的伊朗銀行賬戶。根據文件顯示，華為在2009年已出售星通，同年孟晚舟亦在星通離任，但星通的新買家沒有在文件透露。根據星通在香港紀錄，星通的股份已在2007年11月出售給Canicula，Canicula擁有星通的股份約十年。

文件亦指，華為星通的雙面人曝光，史耀宏本身是華為的行政人員，他在2011年12月，史獲委任為星通的伊朗分公司經理，工作了兩年。史現在亦是華為軟件商業部主席。路透社記者曾致電史問回應時，對方切斷記者電話。

暗渡陳倉
歐美今次好睇清楚支那條根，唔好再講乜野世界大同
你地個世界唔應該包括支那同極端宗教

越爆越多